【淨網行動】禁微信切斷海外華人連繫 美籍華裔作家轟做法殘忍

美籍華裔專欄作家黃方興（Frankie Huang）撰文，講述美國揚言封殺微信，震盪海外華人圈子。

寫信囉

唔滿意咪移民囉
藍絲最鍾意

支那人

共諜確認

再嘈就禁埋你個人

用其他apps lo on9

咁支那BAM Whatsapp 就唔係?

禁fd jg wts 就唔殘忍？

依啲咪左膠囉，平時持住點屌美國都無事但怕支那唔俾佢賺人仔嘅垃圾

用facebook傾計囉

唔敢叫中共開返whatapps line 剩係敢吠美國？？

番中國日對夜對慢慢傾囉

Send e mail 囉
20 年前都係咁架啦

華裔果D咪即係戰狼囉

用返icq啦

用GMail點算

根本係一班賤人
又要享受西方自由民主
又要奶共叫皇帝萬歲拎自豪感

翻中國有咩問題？又方便搵親戚可以日日見
又可以貫切自己愛國之心

死返去支那啦咁鐘意支那

錦唔滿意，Kelvin, 咪Quit 囉

唔怪共產黨禁whatsapp/line，令你冇通訊自由
怪美國禁間諜程式？咩邏輯？

用LINE唔得?

有45日時間比你選擇新嘅軟件

係計都係中國殘忍先啦

乜中國有寫作自由咩

仆街啦，賤種！

所有支那人都係共諜
嘔撚心

殘忍得過要全世界忍呢班弱智人士

十幾億人搞到全世界都頭痕

痴線

唔撚轟支那封外國app？要做狗返支那慢慢做

中共一早禁whatsapp 切斷中國境內外國人聯繫

唔鐘意呀？
番大陸，quit America lor

點解唔叫支那開放網絡自由比其他app用呢？

華裔又要學人攞美籍

好撚柒呀，返大陸啦，國家需要你呀

睇左佢twitter
又係剩係識要求民主國家依樣個樣，對獨裁政權唔出聲個種左膠

email、打電話、whatapp文字…大把方法仲用得，講到只有用we7先識打字咁

美國今天可以禁用微信，未來亦可能禁絕中國人，或迫美國華人展示忠誠。
戇鳩 做得人地國家公民都展示唔到忠誠咁你地收你把撚？

成班人只係識用We7

聯署比名單囉

返支那咪用得

原來中國人用唔到whatsapp 㗎

屌

咁唔滿意番支那囉

寫信啦屌

欺善怕惡

Quit 左佢囉

死番中國囉 d人真係雙重標準
中國禁曬fb Google 你就唔話佢

叫共產黨唔封鎖whatsapp telegram line咪得

whatsapp facebook 唔用？
你唔轟番某國ban哂 ？

左膠 共諜

應該都可以send去qq email？
不過大陸人係唔係仲用緊qq email？定係百度？

殘咩忍, 大局為重呀, 身為美國人為國家受少少苦都唔得？

間諜黎

Push

咁班海外華人可考慮做返境內華人

再唔係咪飛鴿傳書囉，自古以來都係咁㗎啦

番支那

支那禁咗

點解唔用whatsapp, fb mesager, instagram, telegram, line, twitter, skype, snapchat, viber,etc
大把選擇

呢位作家有咩名作

乜鳩
一撚定要用微信？

外國人去中國咪又係咩社交app都block曬
要逼住買漫遊卡

搞遊行囉 班鬼佬一鋪清你袋

唔滿意呀？
Quit美國囉
Btw你會成日見到制裁嫁
美帝大把budget

最撚恐怖既係14億人，有13.9億人都係呢種諗法

huang
突然明白了

平安經？1嵗平安，2嵗平安，3嵗平安………………刁大大平安，中國平安。售價人民幣198元

講到冇左微訊同唔到人溝通咁

共諜

huang, 此post已完

叫支那解封whatsapp同Line 先講野啦
唔滿意就躝返中国

東突厥搞鳩維吾爾人殘唔殘忍?
打壓藏民數十年都未同你計

沒WeChat ，何不用WhatsApp ?

回家擁抱黨
留係鬼佬地方做乜

你個美籍華裔都夠仆街啦
咁愛國，又美籍？

返支那啦

-->

唔鐘意呀？quit囉，返大灣區

你唔問中共點解起個網絡長城出嚟？

牆內不能呀。ching

有其他app選擇㗎嘛⋯⋯例如line,WhatsApp ！在國內用唔到就係中國政府嘅問題啦，咪乜都入曬美國政府數吖！

冇話唔比用，番偉大嘅祖國咪可以用囉

全部死返支那咪得囉

又要召喚潮文

唔好去美國咪得囉

係架，你班中共特務去人地地方緊係做二等公民啦！咁愛國咪混回你娘家囉！

生在北京、長在美國，現居上海的三十二歲插畫師黃方興（Frankie Huang）

專欄作家睇漏前兩隻字

點解佢唔怪芝麻禁whatsapp?

關人撚事，係都怪中國唔俾你用whatsapp啦

連登仔撰文，講述中國境內早十年前已封殺whatsapp ，震盪海外西人圈子。

啊. 咁轉返國籍做中國人啦.
愛國就應回國

強國禁Facebook 切斷海外華人連繫 喂轟左未呀

真係唔得，大陸封左

查看 Frankie Huang (@ourobororoboruo)：

Frankie 我比一個建議你，唔鍾意quit左美國佢，得唔得，o唔ok？

上門搵人未

你唔鍾意美國既走！你唔好留響美國！ balabala nmsl

點解又唔罵中國政府殘忍呢？

美國叻仔 一係斷六親 一係返支那 激死班支支

Sms
跟機一定有, 唔洗裝app

屌你全部都打錯

唔好美籍,搬去支那邦交國咪得囉

返中國咪可以繼續華人圈子囉

有時真係唔明班鬼佬點解咁撚鍾意用大陸野
仲要大多數都係抄你哋美國
就算唔用wechat都大撚把嘢用啦
呢D垃圾野我地香港都唔用啦
都唔撚知班死鬼佬諗乜鳩

係早已封咗。

唔鍾意咪quit美國囉

仲可以寄信, 打IDD, 真係搵人要有幾難

咪係

見面先係真感情架嘛

中國夠禁facebook WhatsApp youtube 啦
你唔話殘忍？
人地美國都忍撚左你班垃圾中國人好耐啦 唔知足仲係度嘈
問題係微信同中共度，你唔撚鬧微信同中共？

唔去屌支那封曬所有其他野先講

支共對付新疆就唔殘忍？？？

屌!睇錯美籍華裔自隊半打

又引到一隻支那間諜

咁你屌支共唔開放互聯網先啦

中國封WHATSAPP，FB，佢唔講殘忍，真正雙重標準

五毛：太平洋無加蓋，美國有進出自由，唔滿意滾回支那內循環，支那可以用微信。

佢唔屌中只可以用微信？

又唔叫大陸開放whatsapp line？

轉用iphone iMessage , 蘋果或成最大贏家

用vpn咪得

用email傾囉

又唔係傾唔到，平時禁google/Facebook/果烘唔出聲？

再睇唔倒牆內假消息

無得用Whatsapp 又唔見你話殘忍

呢個德政黎架

咁你哋咪番支那囉

你可以返中國架

躝回國啦你老味

Quit美國囉

大把app用啦 係哦唔記得中國封晒全球通訊app

Quit 美國囉，唔好住係美國囉。 啲制裁陸續有嚟架by the way

依家都叫ban 得遲

侵侵e招clean network, 班偽善L衝出黎柒

叫支那解禁whatsapp囉

其他apps 支那同胞唔用得呀

睇唔到唔知

好殘忍呀

Fucking CCP go back to 支那

班撚樣自私撚 人哋事WFC

一百萬新彊人集中營唔殘忍

45日真心好多時間比你搵代替品
支持美國本土野啦 移民人士

大国原來得一種通訊軟件㗎咋
可憐呀 仲叫自己大国

Spy

咁無計架，邊個叫你支那封哂其他海外app

如果微信被禁，黃方興相信中國民眾仍會翻牆，轉用Line、Whatsapp等通訊軟件，與外國親友保持聯繫。由於這些軟件不經中國政府審查，黃方興認為這或帶來一些好處，如保障通訊私隱、可以更自由地討論敏感題目等。

黃方興預料，隨着美中交惡，外界一定有更多聲音，要求美國的華人展示忠誠（demonstrate loyalty），但她認為這種要求對多元國籍的人來說，是不可能、十分侮辱的選擇（an impossible and humiliating choice）。

自己都知微信要經中國政府審查
入藉咪要宣誓效忠美國囉
自相矛盾到

唔怪支共禁你地用whatsapp fb ig ?

又講到自己好慘，仲要次次賣慘情都一定會有一個大肚婆

你返中國咪可以日日玩微信囉

又引述海外華人留言表示，美國今天可以禁用微信，未來亦可能禁絕中國人，或迫美國華人展示忠誠

日本人二戰就用血用證明自己對美國既忠誠
中國人呢？

死番支那囉

有幾殘忍
唔用會死
定係你哋用黎偷機密
中國都禁用Facebook google啦又唔你出聱

唔覺得侮辱喎
展示到忠誠 係一種榮耀
覺得侮辱嘅人肯定係共謀

打電話都得架

但如果成個香港被制裁唔準用美國產品
香港人會點？

咁大陸唔俾人用wechat fb, 係咪都對海外華人殘忍

屌你老母咁不滿就死返去啦

quit 美國囉 你會成日用到我嫁 btw

寫信咪得咯 你係作家嘛

冇wechat 之前嘅日子唔使溝通？on9

亲！回家吧！

有錢移民,冇錢買vpn比屋企人翻牆
搞笑

其實你地可以用line,whatsapp，telegram喎

支那用唔到？咁應該係共產黨做法殘忍

唔滿意啊 quit America囉

支國人對住講道理嘅人係吠得勁D
對住共產黨？叫佢比個女黎上交比政府都仲謝主龍恩

潛台詞「無wechat點叫雞呀」

美國啲MSM真係充斥住共諜同天真嬌

美國mainstream media一直附和中共口吻洗白tik tok

可以寫信或email

咁又唔諗下你個支共國點樣殘害香港人 東突厥人 藏人同响全世界散播武漢肺炎病毒嗰陣時就唔撚殘忍？

可以飛鴿傳書

點解中国用唔到Facebook呀？
切斷中国人同國際聯繫又得？

美藉 華人
回歸祖國咪唔使驚

回歸支那懷抱咪可以同親友赤裸裸見面

愛國請番中國

番中國咪有得繼續用囉

屌，咁我係支那無得用WhatsApp Facebook咪又係，之前唔見你鬧支那?

quit usa 囉

飛鴿傳輸啦中國人

返支la仆街，美藉華人，含撚la

用whatsapp TG Line
大把app 可用 做咩唔用？

支那ban Whatsapp 就唔殘忍?
可以去邊到屌柒呢條撚樣?

美籍華裔咁鐘意聯繫支那同胞，番佢哋嘅祖国咪可以日見夜見囉

唔用國際通行既apps?

skype

唔好意思
中國要監控淨係比用微信

仲有zoom

點止WhatsApp咁少，Facebook,Twitter, ig, Snapchat, 外國新聞網呢？

無腦咪死返去支那

突然想問中國嘅mac有冇facetime呢？佢可以用mac溝通

更正番 支那 支那人 支共

『我在這裡鄭重的宣誓完全放棄我對以前所屬任何外國親王、君主、國家或主權之公民資格及忠誠，我將支持及護衛美利堅合眾國憲法和法律，對抗國內和國外所有的敵人。我將真誠的效忠美國。當法律要求時，我願為保衛美國拿起武器，當法律要求時，我會為美國做非戰鬥性之軍事服務，當法律要求時，我會在政府官員指揮下為國家做重要工作，我在此自由宣誓，絕無任何心智障礙、藉口或保留，請上帝幫我。』

咁愛國就死番大陸啦支那人

返入 牆內 面對面連繫囉

講到無代替品咁

又好似真係冇

仲有qq
不過會俾網警睇咗先

叫中國解禁 Facebook 囉
咁你咪有得連繫
再唔係用返 Email 都得㗎

有咁多通訊apps 可用 點解要佢
再講 又唔屌支共得呢個apps 用？

返去見面慢慢傾就解決所有問題啦

美國比你地移民文化入侵咪仲殘忍

中國咩都ban 晒又點計

死返支那啦賤種

共產黨又可禁WhatsApp?

有，咪就係寫信囉

再唔係用facetime 囉......

用番ICQ囉
Send Email 囉

咁憎美國唔滾回中國？

講真，支那錯國關美國撚事咩。。。

咁唔滿意，Kelvin, 咪Quit Life囉

唔滿意就返中國啦
仲係到勾結外國勢力

唔識寫信？

quit美國囉

作家 你寫信咪得

打長途電話囉

好嬲好嬲
之後坐返低FB 再發表

所以怪左支那禁wechat咪

Whatsapp

Quit USA囉

唔鍾意呀？quit美國囉！

真係好撚勁，識咁切斷

返支國囉咁撚想連繫 美國係咁殘忍架喇

返到支國寫篇文都比公安拉 又殘唔殘忍呀又 屌佢老母

飛鴿傳書啦

中國五億年偉大發明

中共禁淨wechat, 邊個殘忍d?

你叫中共放返whatsapp Tg line Facebook 先

又要去美國
去到美國又要過大陸生活

講普通話
食中菜
用大陸app

用qq

試吓寫信

躝返去支那囉咁 嘈嘈嘈

咁咪叫支那親友用telegram, whatsapp,facebook messenger, line囉
支那唔係用唔到呀嘛？

美國今天可以禁用微信，未來亦可能禁絕中國人，或迫美國華人展示忠誠。

CLS, 你唱過美國國歌，宣過誓要守護美國民主自由價值，有人搵支槍指住你？

大6連icq都冇得你用

唔滿意呀？quit 綠卡囉，唔好要綠卡囉

中國人：冇微信，我地點溝通
香港人：唔識用其他咩？
中國人：……

香港人：冇 msoffice ，我地點打文
：唔識用其他咩？
香港人：……

佢地仲未知自己已經係外國人

吓 做美國人可以唔對美國忠誠？你係咪講笑話？

虛假發誓是否犯法

支持全球排華

利申：華人

祝你一家團圓

正解

岩wo 中共又block whatsapp telegram line google youtube 做法極度殘忍

你又無諗過大陸禁WhatsApp FB 夠禁斷海外人既聯繫啦

九巴仔再嘈.jpg

外國藉中共黨員 /間諜
幫黨係世界各地搞統戰 滲透 稱霸全球

「或迫美國華人展示忠誠」

叫美國人忠於美國，佢稱之為「迫」

要有連繫做咩要過外國
返黎擁抱大灣區啦

咪就係講緊班華裔on 9囉
屌共匪set內聯網切斷同全世界連繫啦

2020年啦
仲華工血淚史尋找他鄉的故事咩屌你老母，買張機票返去傾飽佢
再唔係，寄信囉仆街

中國內地禁whatsapp / line又係唔係切斷海外人類嘅連繫？？

即係好有用 即禁！

咁多apps 有whatsapp, line, facebook, TG，係海外唔用得咩?

大陸禁WhatsApp你唔撚講

唔滿意點解唔走？

禁左fb wtsapp你唔講？

返支那團聚囉

返支那囉

終於將潛伏嘅共謀一網打盡

「唔鐘意？咪Quit USA囉」

打電報

咁你死去美國托7咩，擁抱祖國喇

其實好想睇下點封。諗來諗去，都要好大工程，仲要美國 ISP 肯合作。

搬番去支那咪幾時都可以同d fd 一齊囉

咪返左上海

海外華人只可用wechat ? 咁海外美國人咪日日都要食老麥？

唔好再留係殘忍國家 返支那啦

打長途電話
有錢驚西阿

you can use whatapps or line

一定要用微信嘅咩？長途電話，發電報，寫信都一樣溝通到架喎

美國太殘忍了
我們回家吧
我們是中國人呢

佢哋會話係WhatsApp同line block9大陸ip 黨係無問題

20年前都有新浪 唔驚

點解唔可以用whatsapp 連繫
答唔答到？

再嘈車都唔撚開

唔鍾意香港咪走囉
唔鍾意中國咪走囉
唔鍾意美國咪走囉

嗰班人嘅微信就好似我哋WhatsApp IG咁可能儲埋幾百幾千個人一下就冇得用

玩死班支那賤種

禁fb whatsapp 唔殘忍

全世界外國人係中國唔洗聯絡

exac7ly

咁支那ban whatsapp, line, google呢？

On 9 無其他app比你用？
定某D人只可以用we7?

住美國，用微信

好笑 中國禁fb wtsapp又唔殘忍？

又要勞煩brian叔叔出場
唔鍾意呀？quit美國囉

佢寫文果個technode又係大陸野黎?

翻牆囉用WeChat囉
輕鬆

老華僑四五代人，仲有撚支那親戚可以聯絡咩

暗批中國禁WhatsApp切斷華人連繫
你大鑊喇 方丈份人..

大陸閪要搵你自然會翻牆啦，點解要全世界就佢

死返支那咯屌

未發明微信之前你班屋企人點溝通

唔鐘意？ 咁咪quit囉

咁樣搞香港就唔殘忍？